{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_012714",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "안동 만휴정 원림"
    },
    "text": "安東萬休亭圓林\\n\n慶尚北道安東市吉安面墨渓ハリキル42、灯(墨渓里)\\n\n朝鮮前期に建てられた亭子である萬休亭は、元林と呼ばれる家の敷地に庭園があり、その中で調和しています。この亭子は慶尚北道安東市吉安面墨渓里の吉安川を横切る墨渓セマウル橋から500mほど下った下里谷に位置しています。 萬休亭は、大寺城や大寺間などの官職に就いた宝白堂キム·ゲヘン（1431〜1521）が1500年頃に建てられたもので、彼の読書と思索の場所として使用されました。亭子の名前は「遅い年齢で休む」という意味を持ちます。この萬休亭の裏には鶏鳴山、前には林峰山と黄鶴山が広がっており、近くには吉安川が流れています。 萬休亭の近くには安東キム氏の集成村があり、キム·ゲヘンの宗宅である墨渓宗宅と墨渓書院があります。また、萬休亭のすぐ前の渓谷には、モクメイ谷、セパリ谷、法朴谷、下谷、分通谷、タン谷などの小川が集まって形成された渓流が流れています。 萬休亭のすぐ下には高さ24mの松岩滝があり、滝の水が落ちるところには龍湫または虎潭と呼ばれる沼ができています。ノロク岩には「宝白堂万休亭泉石」という文字が刻まれており、滝の近くにも小さな滝やノロク岩があります。萬休亭は岩に背を向けて大きくて丸い建物で、渓谷を渡る狭い橋を渡って入る必要があります。 この亭子は正面3間·側面2間の大きさで、前面3間はすべて開放され、素晴らしい自然景観を楽しむことができるようになっています。内部は板の間にし、手すりが巡らされています。亭子は石垣の上に建てられ、小さな出入り口と塀があります。改修を経て朝鮮後期の様式を一部見せています。 亭子の内側は松、サルスベリ、桐、烈女木、加重木、漆などで造園され、塀の外には松、ノガンジュの木、クヌギ、アカシダカエデなどが成長しています。石垣、塀、亭子、橋以外の人工的な要素は極力抑え、山、森、滝、渓流、盤石、沼などの自然を取り入れた韓国固有の庭園スタイルである原林を構成しています。 この場所は2011年8月8日に名勝に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "万休亭はどこに位置していますか？",
            "answer": "万休亭は慶尚北道安東市吉安面墨渓里の吉安川を横切る墨渓セマウル橋から500mほど下った下里谷に位置しています。"
        },
        {
            "question": "万休亭は誰によって建てられましたか？",
            "answer": "万休亭は大寺城や大寺間などの官職に就いた宝白堂キム・ゲヘン（1431〜1521）によって建てられました。"
        },
        {
            "question": "万休亭の名前の意味は何ですか？",
            "answer": "万休亭の名前は「遅い年齢で休む」という意味を持ちます。"
        },
        {
            "question": "万休亭の周辺にはどんな景色がありますか？",
            "answer": "万休亭の裏には鶏鳴山、前には林峰山と黄鶴山が広がっており、近くには吉安川が流れています。"
        },
        {
            "question": "万休亭の近くにはどんな施設がありますか？",
            "answer": "万休亭の近くには安東キム氏の集成村があり、キム・ゲヘンの宗宅である墨渓宗宅と墨渓書院があります。"
        },
        {
            "question": "万休亭の近くにはどんな渓流がありますか？",
            "answer": "万休亭のすぐ前の渓谷には、モクメイ谷、セパリ谷、法朴谷、下谷、分通谷、タン谷などの小川が集まって形成された渓流が流れています。"
        },
        {
            "question": "万休亭の近くにはどんな滝がありますか？",
            "answer": "萬休亭のすぐ下には高さ24mの松岩滝があり、滝の水が落ちるところには龍湫または虎潭と呼ばれる沼ができています。"
        },
        {
            "question": "万休亭の内部はどのようになっていますか？",
            "answer": "万休亭の内部は板の間にし、手すりが巡らされています。"
        },
        {
            "question": "万休亭の周辺の庭園はどうなっていますか？",
            "answer": "万休亭の内側は松、サルスベリ、桐、烈女木、加重木、漆などで造園され、塀の外には松、ノガンジュの木、クヌギ、アカシダカエデなどが成長しています。"
        },
        {
            "question": "万休亭はいつ名勝に指定されましたか？",
            "answer": "万休亭は2011年8月8日に名勝に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 635,
        "QA": 478
    }
}